IDOR
#
`IDOR란`

IDOR은 Insecure Direct Object Reference의 약자로 일종의 접근 제어 취약점입니다.

이러한 유형의 취약성은 웹 서버가 개체(파일, 데이터, 문서)를 검색하기 위해 사용자 제공 입력을 수신하고 입력 데이터에 너무 많은 신뢰가 있으며 서버 측에서 요청된 개체가 요청한 사용자의 소유인지 확인하지 못할 때 발생할 수 있습니다.

#
`IDOR 예제`

방금 온라인 서비스에 가입했고 프로필 정보를 변경하고 싶다고 상상해 보십시오. 클릭한 링크는 http://online-service.thm/profile?user_id=1305로 이동하며, 귀하의 정보를 볼 수 있습니다.

Curiosity는 당신을 더 잘 이해하고 대신 user_id 값을 1000으로 변경하려고 시도합니다(http://online-service.thm/profile?user_id=1000). 그리고 놀랍게도 이제 다른 사용자의 정보를 볼 수 있습니다. 이제 IDOR 취약점을 발견했습니다! 이상적으로는 웹사이트에서 사용자 정보가 요청한 사용자의 정보인지 확인해야 합니다.

#
`인코딩 된 ID`

![image](https://user-images.githubusercontent.com/61821641/150374479-4778865e-6a0c-43e2-ae15-4df67ed9ce3a.png)

`해시된 ID에서 IDOR 찾기`

해시된 ID는 인코딩된 ID보다 처리하기가 조금 더 복잡하지만 정수 값의 해시된 버전과 같이 예측 가능한 패턴을 따를 수 있습니다. 예를 들어, md5 해싱이 사용 중인 경우 ID 번호 123은 202cb962ac59075b964b07152d234b70이 됩니다.


검색된 해시를 https://crackstation.net/ 과 같은 웹 서비스 (결과를 평가하는 수십억 개의 해시 데이터베이스가 있음)를 통해 입력하여 일치하는 항목을 찾을 수 있는지 확인하는 것이 좋습니다.
#
`예측할 수 없는 ID에서 IDOR 찾기`

위의 방법으로 ID를 감지할 수 없는 경우 IDOR 감지의 우수한 방법은 두 개의 계정을 만들고 두 계정 간에 ID 번호를 교환하는 것입니다. 다른 계정으로 로그인한 상태(또는 전혀 로그인하지 않은 상태)에서 ID 번호를 사용하여 다른 사용자의 콘텐츠를 볼 수 있다면 유효한 IDOR 취약점을 발견한 것입니다.

#
`IDOR의 위치`

대상으로 하는 취약한 엔드포인트가 항상 주소 표시줄에 표시되는 것은 아닙니다. 브라우저가 AJAX 요청을 통해 로드하는 콘텐츠 또는 JavaScript 파일에서 참조한 콘텐츠일 수 있습니다. 



때때로 엔드포인트에는 개발 중에 일부 사용되었을 수 있고 프로덕션으로 푸시된 참조되지 않은 매개변수가 있을 수 있습니다. 예를 들어, /user/details에 대한 호출이   사용자 정보(세션을 통해 인증됨)를 표시하는 것을 볼 수 있습니다. 그러나 매개변수 마이닝이라는 공격을 통해 다른 사용자의 정보를 표시하는 데 사용할 수 있는 user_id 라는 매개변수를 발견합니다( 예: /user/details?user_id=123 ) .

#
